[包致金侄女案]其實大家知唔知傳媒點解成日強調係終審法院法官包致金侄女?

我地成日講要有獨立思考,包致金侄女案,真係值得大家好好思考
依編野真係值得大家一睇

我引用其中一段:[事實證明，讓警方及律政司選擇性檢控，兩條輕重不一的襲警罪，已經成為了政府打壓政治異見的武器]
其實依單案可能係警方及律政司利用選擇性檢控去打擊大法官的權威同聲望,再達到某D目的。

不如一齊睇下包致金做過同講過D咩,黨媒點評價佢
再推想下政府/中央可能想達到咩目的?

終審法院非常任法官包致金出席一個有關法治的論壇時表示，一些來自政府的指示，令法官要根據法律以外作決定，會摧毀司法制度，又指香港最大問題是不夠民主，但在無完全民主下，亦不能以法治為由窒礙民主發展。

終審法院常任法官包致金昨正式退休，臨別警告，一股風暴前的陰霾正籠罩本港法治，他遺憾未能與一眾法官共度時艱，「抱歉我要走了，以後每遇困難時刻，我只能當旁觀者，心裏很難過。」他勉勵港人不要氣餒，寄望年輕一代守護法治，「如果認為我離去是一個警號，那麼你們捍衞法治的決心，只會更堅定。」

大公報頭版炮轟包致金批包釋法「謬論」令人震驚維護法治何害之有

法律面前 窮人含撚